<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>LANAL/UFG</title>
<link>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/</link>
<atom:link href="https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<image>
<url>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/quarto-dark-bg.jpeg</url>
<title>LANAL/UFG</title>
<link>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/</link>
</image>
<generator>quarto-1.6.40</generator>
<lastBuildDate>Tue, 25 Aug 2020 03:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Principais equipamentos e análises realizadas no LANAL/UFG</title>
  <dc:creator>Tiago Dias</dc:creator>
  <link>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-25-principais-equipamentos-e-analises/</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>As análises físico-químicas realizadas no LANAL/UFG permitem determinar a composição e o valor calórico dos alimentos. Quer saber quais análises fazemos e os equipamentos que utilizamos? Continue lendo este post.</p>
<p>As principais análises realizadas no LANAL/UFG são as determinações de composição química percentual (análise centesimal), de compostos bioativos e a determinação de capacidade antioxidante dos alimentos. Na análise centesimal são determinados os porcentuais de proteínas, lipídeos, carboidratos, umidade e minerais totais presentes no alimento. Com base nesses resultados é possível calcular o valor calórico do alimento e elaborar a sua tabela de composição nutricional. Já as análises de compostos bioativos e de capacidade antioxidante permitem estabelecer se o alimento possui substâncias, tais como compostos fenólicos e carotenoides, os quais podem apresentar propriedades funcionais benéficas à saúde.</p>
<p>Para a realização dessas análises o laboratório conta com diversos equipamentos, que foram adquiridos com recursos públicos, e estão à disposição para uso dos alunos e pesquisadores. Dentre os principais equipamentos, destacam-se o espectrofotômetro UV/Visível, utilizado nas análises de compostos bioativos e de capacidade antioxidante, fornos mufla, estufas, extratores de lipídeos, capela de exaustão de gases, homogeneizador de amostras, refratômetros, rotoevaporador, banhos maria e banho termostático, além de balanças, refrigeradores e freezers. Conheça mais sobre o LANAL/UFG em: https://bit.ly/lanal-ufg</p>



 ]]></description>
  <category>Laboratório</category>
  <category>Equipamentos</category>
  <category>Análises</category>
  <guid>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-25-principais-equipamentos-e-analises/</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 03:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-25-principais-equipamentos-e-analises/post3.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Equipe responsável pelo LANAL/UFG</title>
  <dc:creator>Rodrigo Cavalcante</dc:creator>
  <link>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-20-equipe-responsavel/</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>Atualmente, o laboratório é coordenado pelos professores Rodrigo Barbosa e Tânia Aparecida, o mesmo apresenta como técnico responsável o químico Tiago Dias. O professor Rodrigo Barbosa é graduado em Nutrição pela UFPI e possui Mestrado e Doutorado em Alimentos e Nutrição (PPGAN/UFPI). O professor é docente colaborador do Programa de Pós-Graduação em Ciência e Tecnologia de Alimentos (PPGCTA/UFG). Apresenta experiência em pesquisas nas áreas de Bromatologia, Bioquímica de Alimentos, Nutrição Funcional, Desenvolvimento de Produtos, Análise Sensorial de Alimentos e Técnica Dietética. A professora Tânia Aparecida é graduada em Nutrição pela UFRJ e possui Mestrado e Doutorado em Ciência dos Alimentos (FCF/USP) e Pós-Doutorado pela Wageningen University Research (WUR). A professora é docente permanente do Programa de Pós-Graduação em Ciência e Tecnologia de Alimentos (PPGCTA/UFG) e docente colaboradora do Programa de Pós-Graduação em Nutrição e Saúde (PPGNUT/UFG). Apresenta experiência em pesquisas nas áreas de Ciência dos Alimentos, Análises Físico-Químicas de Alimentos, Processamento e Efeito Nutricional, Sódio, Açucares e Gorduras em Alimentos, Análise Sensorial de Alimentos e Marketing em Alimentação e Nutrição. Tiago Dias é bacharel em Química Industrial pela UEG e possui Mestrado em Ciência e Tecnologia de Alimentos (PPGCTA/UFG). Apresenta experiência em Química Analítica de Alimentos e Indústria de Processamento de Óleos Vegetais. Quer saber mais sobre os projetos de pesquisa desenvolvidos e os trabalhos realizados pela equipe responsável pelo laboratório? Os currículos estão disponíveis na Plataforma Lattes / CNPq http://lattes.cnpq.br/</p>



 ]]></description>
  <category>Laboratório</category>
  <category>Equipe</category>
  <guid>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-20-equipe-responsavel/</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 03:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-20-equipe-responsavel/post2.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Conheça o LANAL/UFG</title>
  <dc:creator>Tânia Aparecida</dc:creator>
  <link>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-18-criacao-ampliacao-futuro/</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>O LANAL e a sede atual da FANUT/FEN foram construídos em 1990 (Ministério da Educação). Em 2007 foi reestruturado (verba CT-INFRA 2007) e hoje é mantido pela FANUT/UFG e pesquisadores. É destinado às análises físico-químicas de alimentos que incluem composição centesimal (umidade, cinzas, proteínas, lipídeos e carboidratos totais), fibras alimentares, amido, açúcares redutores e não-redutores; análises tecnológicas (índice de absorção de água, óleo, solubilidade, pH, sólidos solúveis totais e acidez); pesquisa de compostos bioativos e capacidade antioxidante, dentre outras.</p>
<p>Possui equipamentos, materiais e condições de segurança de um laboratório com grau de risco 2. Apresenta-se equipado com dispositivos de segurança, como capela para exaustão de gases, chuveiro lava-olhos, extintor de incêndio, container de areia, mapa de risco, formulários de segurança de produtos químicos de todos os reagentes e EPI’s para docentes e funcionários.</p>
<p>O laboratório é constituído por três salas: uma para armazenamento de amostras, estufa e apoio didático, outra para analises e armazenamento de reagentes e uma terceira sala, para balanças e dessecadores. O mesmo é utilizado para aulas práticas da disciplina de Bromatologia (graduação) e também para pesquisas, atendendo demandas dos Programas de Iniciação Científica e Tecnológica da UFG e Programas de Pós-Graduação níveis mestrado e doutorado (Nutrição e Saúde/FANUT-UFG, Ciência e Tecnologia de Alimentos/Escola de Agronomia e Engenharia de Alimentos-UFG). Como atividades futuras, estão previstas a prestação de serviços, aquisição de novos equipamentos, participação em ações de extensão na universidade e uso do laboratório como campo de estágio em alimentos. Quer saber mais sobre o LANAL? Acompanhe nossas próximas postagens.</p>



 ]]></description>
  <category>Laboratório</category>
  <category>História</category>
  <guid>https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-18-criacao-ampliacao-futuro/</guid>
  <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 03:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://lanal-ufg.github.io/lanal-ufg/pages/blog/posts/2020-08-18-criacao-ampliacao-futuro/post1.png" medium="image" type="image/png" height="144" width="144"/>
</item>
</channel>
</rss>
